德媒：華為設備「後門」沒找到 美國思科卻被發現有10個

德媒指出，華為設備沒被發現有「後門」，思科卻有不少。
記者朱世凱／綜合外電報導

德國《每日鏡報》近日刊登文章《歐洲人不應該盲目追隨川普》，內容提到美國政府以「國家安全」為由，將中國電信巨擘華為、中興等電信設備廠商排除在美國市場之外，不過英國和德國相關機構調查發現，華為沒有存在明顯的「軟體後門」，反倒是美國思科（Cisco）設備經常被發現安全漏洞，從2013年至今已經出現10起「後門」事件。

文章指出，英國政府、德國聯邦訊息安全辦公室，以及歐盟委員會等機構經過多年審查，並沒有發現華為存在明顯有威脅的「後門」，但美國思科設備卻出現至少10起「後門」事件。因此，德國和歐洲政界人士建議，不要盲目遵循「白宮行政命令」。

文章也提到，德國聯邦網路局局長霍曼（Jochen Homann）表示，每個國家在個別IT（訊息技術技術行業）配件的供應鏈中都需要可靠的安全標準，對德國而言，這些標準規定都將在今（2019）年夏天由聯邦網路局提出並制定。

他還說，同樣的規定就應該適用於所有人，「不論這些公司叫什麼」，在未來5G建設中，各國必須與（立場）中立的網路安全專家進行安全問題討論，不要將它濫用為國際貿易衝突的籌碼。

反中連登仔又點睇
根本天下烏鴉一樣黑

一講美帝衰野就冇人留言

後門同安全漏洞都唔識分

....reddit 都搵到 德國真係連網民都不如

大陸仔都醒過你去做fact check....反醒下la.....

又嚟"美國仲衰啦"

自己去google下, 十間入便十間都係Content Farm先share依段"新聞"

AIVD搵完出黎都可以話無搵到

Windows成千個安全問題、一齊用dos

德媒可唔可以同環時 人民睇齊

總之大陸就係唔岩啦，美國成4百幾年歷史，為人又正直，話有後門就係啦

5毛開工

日日比人ddos 都無事
日日比360綁架 都無事
區區10個安全漏洞算係乜

Fake news

你改名做 感謝永遠有黨 啦
quote 埋content farm, 真source 就失明
奶共共狗點睇？

真理越辨越明

搵到上面個網有cap 下面個新聞，有無識德文巴打verify 下

一個尼日利亞twitter得20個follower嘅記者寫嘅文，除左verify個新聞仲要verify記者個可信性

英德鎮媒體=英德媒

我找一圈，没找到，以及看来源都是国内媒体发出的，保持怀疑态度
樓豬連大陸人都不如

支爆就支爆啦 仲多多野講

德媒

文匯大公算唔算港媒